俄羅斯被禁參與奧運 反禁藥委員會認為無機會上訴成功

世界反禁藥組織以偽造反興奮劑實驗室的數據為由，禁止俄羅斯參與包括2020年東京奧運、以及2022年北京冬奧在內的國際體育賽事4年。

俄羅斯反禁藥委員會形容事件是悲劇，又認為俄方即使上訴至國際體育仲裁法院，都沒有機會可以推翻裁決。世界反禁藥組織就表示，今次制裁顯示組織應對禁藥問題的決心，以盡快向無服用禁藥的清白運動員，提供公平的競技。

組織執行委員會在瑞士洛桑召開會議後宣布決定。禁賽令生效後，俄羅斯運動員不得以國家隊的身分參賽，國旗、國歌等亦不會出現在賽場。運動員可能需要仿照去年平昌冬奧的做法，通過藥檢後才能以獨立身分參賽。